\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{math}
\author{mzhyhall }
\date{\today}

\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\maketitle

\section{Zadanie 1}
Funkcją kwadratową nazywamy funkcję postaci $f(x)=ax^2+bx+c$, gdzie
 $a\neq0$ . Funkcją kwadratową nazywamy funkcję postaci $$f(x)=ax^2+bx+c $$, gdzie $a\neq0$. Funkcją kwadratową nazywamy funkcję postaci
 \begin{equation}
f(x)=ax^2+bx+c
\end{equation} , gdzie
 $a\neq0$ .
 
\section{Zadanie 2}
 $$A \cup B=\{x: (x\in A)\vee(x\in B)\}$$
 \[ \sum_{i=1}^{\infty} \frac{1}{k^2 +1 }\]
\[\lim_{n \rightarrow \infty}a_n=g\Leftrightarrow \forall\epsilon >0  \exists N_{\epsilon \in \mathbb{N}}\forall n>N_\epsilon :|a_n-g|<\epsilon\]
\[ \int_c^d\Bigg[\int_{u(y)}^{v(y)}f(x,y)dx\Bigg]dy \]

\section{Zadanie 3}
\LaTeX  inaczej składa wzory w trybie matematycznym i tekstowym!$\lim_{n\rightarrow \infty}\sum_{k=1}^n \frac{1}{k^2}=\frac{\pi^2}{6}$
\[\lim_{n\rightarrow \infty}\sum_{k=1}^n \frac{1}{k^2}=\frac{\pi^2}{6}\]
\[\sqrt{2}\sqrt{x^2+\sqrt{1+\sqrt{\sqrt{2}-1}}} \]
\[ \frac{1}{1+\frac{1}{1+\frac{1}{1+\frac{1}{1+...}}}}\]

\section{Zadanie 4}
We wzorach matematycznych \LaTeX w odmienny sposób traktuje symbole należące do różnych rodzajów, tj. cyfry, zmienne, nazwy funkcji, operato-ry itp. \LaTeX odmiennie składa formuły w stylu wyświetlania, tekstowym, indeksowym i podwójnego indeksu. W każdym przypadku istnieje wersja
normalna i zacieśniona. \newline
$f: X\rightarrow Y$\newline$f: X\rightarrow Y$

\section{Zadanie 5}
Ograniczniki to symbole nawiasów i inne podobne symbole, które mogą roz-szerzać się pionowo. $(x,y), \{x,y\},[x,y],\langle x,y\rangle$
$$\Bigg(\sum_{i=0}^{100}i^2\Bigg)\quad \Bigg\{\sum_{i=0}^{100}i^2\Bigg\}\quad \Bigg[\sum_{i=0}^{100}i^2 \Bigg\updownarrow\quad
\Bigg|\sum_{i=0}^{100}i^2\quad
\sum_{i=0}^{100}i^2\Bigg|\Bigg|$$

\section{Zadanie 6}
Środowisko
array
funkcjonuje podobnie jak tabular, ale służy do tworzenia
struktur tabelarycznych zawierających wyrażenia matematyczne.
$$
\mathbf{U} = {(A\quad b)} =
\left( \begin{array}{ccccc}
a_{11} & a_{12} & \ldots & a_{1n} & b_{1}\\
a_{21} & a_{22} & \ldots & a_{2n} & b_{2}\\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots & \vdots\\
a_{m1} & a_{m2} & \ldots & a_{mn} & b_{m}
\end{array} \right)
$$

\section{Zadanie 7}
 \begin{equation}
f(x) = \left\{ \begin{array}{ll}
-x^2 & \textrm{dla $x\leq 0$}\\
\sqrt{x}+\sin x & \textrm{dla $x>0$}\\
\end{array} \right.
\end{equation}
 \begin{equation}
\left\{ \begin{array}{ll}
(t_1^+-t_1^-)\circ C_{P'}=0\\
(t_2^+-t_2^-)\circ C_{P'}=0\\
...\\
(t_m^+-t_m^-)\circ C_{P'}=0\\
\end{array} \right.
\end{equation}

\section{Zadanie 8}

\begin{align*}
(\sin x)'= \cos x & \qquad  (\cos x)'=-\sin x \\
(\sin x)''= -\sin x & \qquad (\cos x)'''=\sin x
\end{align*}
\begin{equation}
|z|=0 \leftrightarrow z=0
\end{equation}
\begin{equation}
|z| \geq 0
\end{equation}
\begin{equation}
\bigg | \frac{z_{1}}{z_{2}}\bigg | = \frac{|z_{1}|}{|z_{2}|}
\end{equation}




$$\sqrt{ax^2+bx+c}=\pm x\sqrt{a} \pm t,  \qquad a>0$$
$$\sqrt{ax^2+bx+c}=tx\pm \sqrt{c},  \qquad c>0$$
$$\sqrt{ax^2+bx+c}=(x-x_{1}) t,  \qquad \Delta>0$$

\begin{align*}
Act: \frac{}{\alpha.E\xrightarrow{\alpha}E} & \qquad  Com_3:\frac{E\xrightarrow{\alpha}E^{'}  F\xrightarrow{\Bar{ \alpha}}F^'}{E|F\xrightarrow{\tau}E^{'}|F^'}
\end{align*}


\begin{gather*}
   x \in (U\cup V)\cap W \Leftrightarrow (x\in U\cup V)\wedge x \in W\\
                      \Leftrightarrow (x\in U \vee x\in V)\wedge x \in W\\
                      \Leftrightarrow (x\in U \wedge x\in W)\vee (x\in V \wedge x\in W)\\
co wynika z zastosowania tożsamożsci ...,\\
                      \Leftrightarrow (x\in U\cup W) \vee (x\in V\cup W)\\
                      \Leftrightarrow x\in (U\cup W)\cap (V\cup W)
\end{gather*}

\section{Zadanie 9}
\begin{equation}
\begin{split}
\int x^2e^xdx=x^2e^x-2\int xe^xdx=\\ =x^2e^x-2\Bigg( xe^x- \int e^xdx \Bigg)=\\=x^2e^x-2xe^x+2e^x+C
\end{split}
\end{equation}

\section{Zadanie 10}
$$\overline{m+n}\underline{x+y}$$
$$\underbrace{a+a+...+a}_n=n*a$$
$$A=\{\overbrace{n \in \mathbb{Z}}^{opis}:\overbrace{n\neq 0 \wedge n \quad mod2=0}^{warunek}\}$$
$$k=\prod_{\substack{0< i\le n\\0\le j\le n\\ i\ne j}}(i-j)$$
\end{document}
